濕疹人有無聽過呢隻真藥膏 話無類固醇可以長用

醫生開 但藥劑師話要醫生紙先配得 有無人識
利申 咩都唔識 今年開始係咁爆濕疹 好絕望

915國旗行動好成功!

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

Eczema Tacrolimus會禁低你免疫系統從而減低炎症反應，人哋抗排斥藥都有呢種成份，的確佢唔似類固醇咁查咗會令皮膚越嚟越薄，但係睇過有research 話suspected cancer risk，所以都係睇醫生唔好自己亂買。

巴打有冇考慮過用手工梘沖涼？以前一到冬天皮膚乾/夏天汗多或者壓力大就會起濕疹，兩年前轉用手工梘沖涼，雖然貴啲，但係Keep住皮膚靚靚，只係壓力爆煲先起少少

利申：小RN

呢隻藥膏係香港叫protopic 通常5百蚊一支
Btw有濕疹唔好搽類固醇/免疫力抑制劑 治標不治本
搞到類固醇反彈仲慘過濕疹 生不如死

tacrolimus 係就係抗排斥藥 但只係systemic 入血先會有potential cancer risk. Topical molecular size 跟本好難pass through dermis入到system

打針都唔好仲可以點

藥唔好亂配
因為其實要跟身體情況再轉藥
上次濕疹生落臉爛臉
臉皮薄係要搽最少類固醇的地方
每隔3/4日見一次醫生轉一次藥膏
塊臉keep住靚翻曬到而家
個皮膚科專科醫生睇左4年了

但係要一直用類固醇？

我由細到大沖涼都好少用梘

唔掂化學野, keep住皮膚唔乾, 努力保濕護膚的話ok
我呢種無斷尾, 當某啲位好, 第2啲位又會生
但係比以前好好多, 起碼係唔會又紅又腫
係生過濕疹的黑色一撻撻
屋企人睇緊中醫
未知好曬未, 但有好轉

巴打你沖涼仲係用沖涼液? 我係用唔到, 因為太乾, 皂都唔得

有無中醫名 我睇緊荃灣中醫近一個月 生濕疹生到成身都係 頂唔順睇左西醫 中醫話咩發曬出黎 我已經唔知仲信唔信佢好

我都係主要生係個鼻到 唔知係咪同鼻敏感有關 用完上面藥膏好快好番但停左一個星期就復發 所以上黎問下大家可唔可以長用

之前都生過濕疹，睇左4個幾月中醫加戒口冇再翻發，不過都keep住戒口

可以持續做運動呀～幾有效的

中醫你睇左幾耐先開始有用 我睇左1個月成效唔大仲要發多左 諗緊睇唔睇落去好
我以前餐餐都食辣同keep住幾年天光先訓 唔知關唔關事

Protopic無類固醇係咪姐係可以長用

我都有濕疹,但係無再用過藥膏喇,幫唔到你

你依加情況點

無乜野,只係著完長褲一日就好撚痕
同埋皮膚長期好乾

早睡早起keep住好生活習慣好重要 同狂飲水 我睇過一次中醫之後都係搽返日本軟膏，時好時壞（春天濕最嚴重），唔好覺得要搣甩佢因為冇乜可能，我一開頭都好唔開心，而家接受咗佢係我身體一部分

我自己嚟講戒口冇大效用 如果巴打冇敏感 鐘意食乜做乜就去食 個人心情好的話差好遠 加油呀

起碼兩個月，其實你同我情況一樣
又係生理時鐘錯左搞到濕疹發作，我個中醫開左d好訓d的中藥比我，作息時間大約一兩個月開始正常番。頭兩個月d濕疹都會係禁出，但係戒口加作息正常同埋做運動會開始禁停左，印都開始消。食中藥期間都有用低濃度的類固醇，但兒加都冇用。

之前驗過致敏源 無食物敏感 已經放棄戒口
但對塵蟎有好少敏感
我諗應該都係免疫系統出事

戒口真係5到你5信，5受得辣就要戒，我而家戒左辣暗瘡生少左好多

好多謝你 我真係好辛苦 你比到希望我

以前仲大舊印，不過係好彩遇到個岩自己的中醫，希望你的濕疹都會成為過去式

可唔可以介紹你個中醫我睇

黃德源中醫，係元朗
利申: 自己覺得濕疹5係嚴重到爛肉，同埋呢個中醫有機會5岩你，5想巴打期望愈大，失望愈大。不過個人覺得中醫真係濕疹聖手
講明先，佢有時一張'醜'會睇兩個人或以上，試過等成個鐘，同埋叫幾聲冇人應會跳number。真係去早上去會少d人。早日康復

實睇到啦dllm

睇皮膚科專科醫生, 佢用完類固醇療程之後有開過 Protopic 俾我用, 本來都有諗過係咪可以長用, 但上網睇到有機會致癌就算了, 最好都係問問醫生先啦

唔好長用 長用會耐藥性 之後支藥膏就愈搽愈冇效 夠膽可以google search protopic withdrawals 睇到啲圖片嚇親你
利申：戒緊類固醇同protopic 生不如死 唔想有人再中伏

試下做食物敏感測試，係寄去美國$4xxx果隻，好詳細，唔係診所幾佰蚊果隻。好多人原來一直係食物敏感一直唔知，例如飯，奇異果⋯⋯（利申：我朋友原來係奇異果敏感，但之前一直好鐘意食，而家介左，好返9乘。但好間唔中也有少少，一開始想發就食得好淸就會好好多。你可以參考一下

之前係過敏中心做過 無食物敏感

多謝你好心提醒 好彩有開po問 個醫生叫我用幾個星期係塊面

點解你唔問醫生長期用會點
西牆醫專科開?

巴打呢盒藥膏係皮膚科專科醫生開定係非專科開?

試下用金棧花油或膏，祝你早日康復

下用金棧花油或膏，祝你早日康復

係 佢初初話要keep住用幾個月 但上網好強致癌新聞 好驚

Sor get唔到專科定普通科開
睇醫生開藥淨係幫到你30% 剩低70%要靠自己, 無所謂的神醫
中醫要戒口戒得好清, 屋企人睇緊中醫連梳打餅都唔食得, 佢偷食左無耐就痕

70%靠自己即係自動自覺按時搽藥, 跟指引, 戒口等...我爛臉佢話要清水洗臉真係清水洗...

係專科開 我個中醫都係咩朱古力 餅乾唔食得
另外想問下雞可唔可以食 我個中醫話得 但有濕疹巴又話雞都唔好
我已經無食牛豬 已經諗唔到可以食咩

巴打可唔可以講多d?
你有濕疹用過work？ or用幾耐有效 唔該你

既然西醫都係其實可以跟, 佢有無話一個月後用完藥要覆診? 你有無試過打上去問隻藥?

中醫就我覺得係要睇左醫生, 醫生話你要介邊樣先知介邊樣

中醫個名同地址要聽日先俾到你, 要問屋企人

西醫就有, 佢醫生淨診金都880另收藥費
佢係伯伯黎既, 因為係皮膚科專科, 仲要係教醫學生果種老醫生爛臉(龜裂咁, 笑都笑唔到, 會扯爆傷口)俾佢由一個星期內搞掂曬啲傷口, 1星期後轉無類固醇的藥膏, 大約2星期至3星期好翻, 但係好完之後要keep保濕

Btw濕疹盡量唔好出汗, 出汗要抹走

我試過唔差，比較快啲啲止到癢。
記得要長期保濕，癢就要搽藥(不論身體任何部份！)

我其實用咗2星期，現在無咁癢。

想問其實保濕用凡士林得唔得

我都用過金棧花膏，係有用，止到痕～

可以！

呢種ok?

如果可以食埋綠豆加海帶(可以有助去濕)

切忌唔好食：牛肉，羊肉，殼類。

有時間去睇中醫，應該可以幫到你。

祝你早日康復！

我係用D香港小店天然自家製嘅，但間野好似冇再出啦，一般天然金盞花膏或油都百幾近二百左右，因為製作過程金盞花要浸泡先拎到佢嘅功效，所以出膏或油比較多，真心有用

凡士林我用過一隻都Ok好用(止痕的話），係日本出俾BB仔用嘅

但如果有選擇，我都係會首推金盞花膏，因為本身金盞花對皮膚係好好

戒口。。做運動啦。。

樓主要戒口呀！！

係咪剪頭髮寄過去個隻
如果係的話 個間公司d底

係咪就算驗過無食物敏感都要戒
同埋知唔知到雞肉係食得定唔食得

一個星期踢一次波夠唔夠其實

雞肉，魚肉可以食

無食物敏感都要暫時戒一戒口

我唔得搽完硬係痕痕地
就算係 aqueous cream我搽完都痕痕地
西醫話英國有研究aqueous cream入面啲防腐劑令某啲人有敏感

踢完要快啲抹走汗, 啲汗會拿住皮膚會痕

呢隻我用過 麻麻地

我無濕疹
但巴絲們會唔會考慮試下用天然產品啊?
eg. 手工皂/天然材料既藥膏

老母自從年頭食咗個幾兩個月豬骨粥之後，就生濕疹
兜粥好撚大朕味精香料味 食到老母上撚晒癮，嗰下日日朝早枕住食 好撚癲
都唔知間嘢啲豬邊度嚟，老母生濕疹冇耐間嘢仲執埋
老母睇過中西醫，一直好暴燥咁話啲醫生醫唔好，不停轉醫生
我先上網睇多咗關於濕疹嘢，見好多人都話斷唔到尾，要清戒口......好心同老母講，佢仲反而屌鳩我烏鴉嘴
佢同老竇平日一定會食下午茶，都唔知有冇戒口

試下搽蛋黃油

有無咩牌子好推薦
好似好少鋪頭有得賣

係抽血，然後寄去美國化驗。要香港化驗所代寄，之後兩星期左右才有Report .每間化驗所收費可能有小小偏差。

多謝補充

咪玩啦。平時都操下跑步。練氣。。
每星期搵2-3日落樓下跑30分鐘+。。。

仲有早訓都會快啲好。。
依家晚晚睇義士新聞。。。睇到訓唔到。。依家發到。。把把聲。。

Facebook好多人賣，我買果支叫李氏蛋黃油，女朋友搽完係無咁痕。

有無介紹

黃德源中醫，係元朗

我睇左四個幾月中醫
呢一個月又換左個 都係朋友介紹
但係一直無好轉 成身爛曬
都5知應5應該換中醫 定係搵返西醫
你呢個醫生 我另外一個朋友都有介紹
你睇左幾耐好啊